［狗吠］警總被圍 警務督察協會：極盡屈辱的利劍刺進同事心坎

警察總部上周五遭大批示威者包圍，警務督察協會今天上載兩封致會員信件，一封提及昨天和警務處處長盧偉聰會面（詳見另文），協會在另一份致會員的信件中指，圍堵事件雖然沒有導致任何人身體受傷，但把「極盡屈辱的利劍」，狠狠刺進每位同事心坎，「同袍無不悲憤莫名，心痛不已」！

信件提到圍堵警察總部令當天 500 多名警員及文職人員受困，協會對「此等罔顧他人的卑劣行為，予以最強烈譴責」，警務督察協會指圍堵事件源於 612 行動，警方被指過份使用武力以平息暴動，協會認為主動公開暴亂始末的片段和照片，能助市民更了解同事使用武力的法理依據，以正視聽。

協會又指面對傳媒失實報道，警隊必須盡快回應，澄清針對警察的不實指控，也必須盡力阻止任何針對警察的「起底和恐嚇」，依法追究示威者的一切違法行為；協會信件最後指警察維護法紀，「天經地義」，「縱使百般責難，縱使極盡屈辱，依然無怨無悔；縱使前路崎嶇，縱使滿途荊棘，依然無畏無懼！」又指在在這動盪年代當警察，「應該感到萬分自豪」。

哎喲喲，又要做狗又要咁屈辱，死撚咗去啦

「協會認為主動公開暴亂始末的片段和照片，能助市民更了解同事使用武力的法理依據，以正視聽。」
又助攻 可以公開一早公開咗喇 洗你up
可唔可以搵番d有腦嘅出黎講野

堅係侮辱 好地地可能滿腔熱紅走去做警察想服務社會 但就一隻隻雞蛋照頭掉俾人話係狗俾人屌老母 請你記住係你地既上司同低劣手足搞成唔係市民造成 我敢講過左今次仲係警隊無走既一定係仆街含家產社會敗累 成個警隊一定會愈黎愈衰

「協會認為主動公開暴亂始末的片段和照片，能助市民更了解同事使用武力的法理依據，以正視聽。」
成立獨立調查委員會 還警隊一個清白！！！

黑警

又唔見你死